

 KDE JE tých 40% občanov? 
 Isto sa zhodneme, že tieto voľby boli naozaj dôležité pre Slovensko, jeho smerovanie. Cez to všetko, viac ako milión(!) ľudí si zostalo doma a o túto budúcnosť sa nezaujíma. Isto, je pár, čo sú nemohúci (ale za tými príde komisia), čo sú chorí,... ale väčšinu tvoria ignoranti. Ak máme byť sociálny štát- uvedomil som si, že asi nechcem. Lebo ak títo ľudia ignorujú tak dôležité rozhodovanie, ale len potom reptajú a niečo od štátu chcú... takým by som nedal.. buď si to mali vydolovať od Smeru...teraz však nemôžu sa diviť, že štát uberie isté výhody. Lebo pre výhody sa treba aj zaslúžiť..pritom stačilo len 5min za 4roky...keď ani toto človek nie je schopný...(bolo mi vytknuté v diskusii-že veľa ľudí je mimo bydliska a jednoducho nemohli. o takých nepíšem...) 
 OSTUDA: Maďari na Slovensku volia viac ako Slováci! 
 nechápete to ako ostudu? ak sa pozrieme na okrsok s najvyššou účasťou- juh Slovenska a víťazstvo maďarskej strany. Ostatné okrsky s najvyšším počtom voličov boli tiež na juhu(hoci volili "slovensk.strany"). Ale i tak...mali by sme sa učiť od "maďarov"... 
   
 ARGUMENT: Môj hlas nič nezmení- nevyvrátiteĺne vyvrátili tieto voľby. 
 Len 0,07% rozhodlo o osude SNS. Zároveň stačilo, aby asi 1% dalo viac pre HZDS a výsledky sa veľmi pomenia. Takže, toto jedno malé percento ľudí rozhodlo... nie teda, že môj hlas nemá cenu..má. a nielen o tom, či moja strana získa 10% alebo 11% (a teda "bezvýznamný"rozdiel), ale o tom, či moja strana-prípadne protivníkova sa do parlamentu dostane a koľko získa kresiel... máme takmer patovú situáciu. ale i tak, milión ľudí si len tak sedí doma a vôbec ích to nezaujíma:(. Milión, takmer polovica... 
 doplnil by som pre lepšiu predstavu: stačilo, aby prišiel čo i len jeden-dva(!) hlas z každej obce a voľby by mohli dopadnúť celkom inak. teda, i ten jeden zaváži. stačí presvedčiť jedného-dvoch v každej dedinke... teraz sa fakt hralo na hlasy...ktoré by zmenili výsledok SMK,SNS,HZDS a celkom hádam aj prevahu ľavica-pravica 

